六四30年：瞞過邊檢回溫州探母

六四30年：瞞過邊檢回溫州探母

錢穆故居位於東吳大學校園旁，雖然年代不同，但吳仁華與錢穆都是逃離大陸的學者。

因六四流亡美國20多年後，2012年11月吳仁華經縝密策劃，利用領取美國護照、中共未能及時更新黑名單的機會，成功瞞過邊境檢查，從上海浦東機場入境，回溫州老家看望闊別22年的老母親和家人。事件震撼內地當局。國安部門惟有讓他在家呆夠時間，警告他「以後別想再有這樣的機會了」！

相關新聞：六四30年：睹坦克輾人 網上揪出屠夫

哭嘆「相見時難別亦難」

「為了這次回國探家，我放棄堅持了20多年的難民身份，加入美國籍，用美國護照。」吳仁華指因護照是英文名，中共一時沒能掌握，他終成功避開禁入境名單。「在浦東機場入境時，看到邊檢人員在我的護照蓋章放行，我才發現自己後背被冷汗浸濕了！」「踏上故土，我真是悲喜交加，無法言喻。」吳指，到家沒兩天就有疑似國安人員登門，對他說：「你不會再有下一次了！」這些人之後遁去無影。「我相信原因是我持美國護照，他們要是以對待國內（異見）那種方式對待我，會遇到外交麻煩。」

在家呆了45多天，他沒帶電腦、手機，也不上網，不與溫州以外朋友聯繫。與時年86歲高齡的老母共敍天倫。直到2013年1月10日離家返美。「從見到母親開始，她老人家就每天倒數，直到最後一天她說：噢，你明天要走了！正所謂古詩說，相見時難別亦難！」年逾六旬的吳仁華對記者說到此時，已是淚水盈眶。被問到回國看到溫州變化巨大，會否令他改變政治初衷，吳說：「當然不會。我會堅持我的信念，繼續探討六四真相。我當然希望有機會再回國，陪伴我母親走過人生最後的路途。」

上一則
上一則
六四30年：睹坦克輾人 網上揪出屠夫

下一則
下一則
六四30年：他們曾說過……

六四30年：睹坦克輾人 網上揪出屠夫
六四30年：他們曾說過……
六四30年：登台灣東吳大學講壇 學者吳仁華開六四課